80後抽新樓臨場超支 外母借棺材本 ：「欠幾多，我俾囉！」

養兒一百歲，長憂九十九。年近六旬的琴姐一家三口住公屋，獨力湊大了兩個女，細女去年結婚，預算600萬元買新樓，無奈抽籤抽到最後無得揀，銀碼超支兩球，首期不足，作為外母的她臨場出手，當時直言「欠幾多，我俾囉！」最終幫補30萬元，在場經紀不禁話「外母幫手好難得」。

琴姐不諱言那筆是「棺材本」，但還不還都不打緊，深明樓價高企，後生仔難借首期，又要供養父母的沉重負擔。

年近六旬的琴姐，20年前因丈夫外遇而堅決離婚，「男人無責任感，無家庭觀念，無用!」當時大女讀中一、細女讀小五，一日打兩份工，清潔、保安、地盤、家務助理，「嗰時阿女成日話做乜搵啲咁辛苦嘅嘢做。我樣樣都唔識，英文唔識，點做到啲唔辛苦嘅工呢！」一家三口，早年租屋，好彩派到上水公屋，捱到兩女出身，幾年前才以折上折購入公屋自住。回望過去，苦盡甘來，感慨辛苦日子總算過去，兩個女都嫁了，大女嫁去英國，細女去年和男友拉埋天窗，但成家就要立室，沒奢望女婿搬來公屋一齊住，當時問他們：「有無諗住邊個地方住好啲呀?」他們都好生性，投身社會六、七年來都儲落約百萬元積蓄，打算買新樓建立愛巢。

細女在觀塘上班，女婿娘家在將軍澳，當時會德豐(020)將軍澳Monterey推出市場「啱哂何車」，入飛抽籤，琴姐仍記得：「當時第1批300幾個單位，8,000幾人抽籤，個女抽到，但揀樓時細2房賣哂，本來佢哋想買2房1廳細啲600萬元以下，臨尾無啦！剩返大2房單位，兩成首期要160萬元，超出預算。我話欠幾多首期，我俾囉！身邊經紀話，咪好囉，外母幫手，好難得喎！第日你哋搵到錢，咪還返俾佢囉！不過我就同佢講，唔好講呢啲嘢住啦。最緊要畀到首期，供得起，我就係咁樣。」

她坦言無受經紀影響，「自己覺得抽到都算唔錯呀，都新樓盤呀，呢度環境都算可以。我就鼓勵佢哋買囉！最主要佢哋供唔供到，女婿之前都同我講過，如果俾到首期，佢哋都會供到，所以我好放心。」於是斥資約800萬元買入低層兩房連儲物房單位，實用563方呎，2成首期約160萬元，琴姐坦言幫手畀首期，金額約30萬元，她不諱言：「係棺材本來㗎!如果都係唔夠，差少少首期，我最多搵人借，都借到俾佢地。但如果供唔起就無辦法，係咪咁講，我就係咁諗。」

上車決心大到要問朋友借錢？她覺得：「講真，做人來講，一定要有個竇口。以前後生都是租屋住…好多年前派到公屋後，自己有個竇口，先定返好多囉，唔使係咁搬。有層樓真是好重要，但最重要是供唔供到。如果供到，首期唔緊要，我就係咁諗!」單位成交價約800萬元，借8成，分30年還，息率2.375厘計，月供約24,874元，壓測下最低月入要求約59,730元。

女兒和女婿從無開口叫幫手，她語重深長地說：「哎呀，而家樓市咁高，幾貴呀，又要衣食住行，又要照顧屋企，點儲到錢。如果後生啲，真係無父母幫手，惟有佢自己做生意，真係好叻好叻，但有幾多個自己咁本事呢？我女就無本事，只不過打份工囉，所以咪要幫佢囉。」她又稱：「我女婿又要供養佢父母，又要顧其他。我又退咗休，者是話我要個女養，所以佢哋兩個都好大負擔。」

細女安樂窩終於入伙，自稱「低下階層」的琴姐稱：「我公屋個廳大過呢度，覺得呢度又貴又細，可能公屋實用啲囉。我唔識呀，唔好意思，就覺得呢度咁貴，第一時間都唔係好大啫，好唔慣。」還覺得單位露台、窗台及雜物房嘥位，「唔知私人樓係咪咁樣，我唔識啦…大房擺張床後，日後閂窗開窗要擒過張床，覺得唔係好理想。雖然大廈外面好靚，但出面幾靚都唔緊要，閂埋門自己屋企OK咪得囉!」

被問樓市轉勢，會否擔心？她回應：「唔驚，橫掂買咗!搬入去無問題㗎，都係個句，供到就可以，講真好多人都抽唔到。真是到個陣（負資產）再想辦法啦。因為每個父母都想仔女有個竇，特別是成家立室後有頭家。而家起碼有個竇口，我自己就咁諗囉，唔知啱定唔啱。」

琴姐女婿回應，不希望靠老人家，不過最後無辦法，現在感激外母幫了手，希望往後慢慢還畀佢。

入息冇爆公屋限制

"幾年前才以折上折購入公屋自住"

租置公屋

買左

睇漏自吞

問親人借錢都要住新樓?

啲窮鬼又想抽人地水
唔低得人

好多年前當時父母及外母資助我地首期7成 , 感謝他們

成功靠外母

800萬做到8成按?唔係6成咩
借埋發展商2按?

你萄葡呀？

啲人話無剛需，根本而定啲後生都好多咁樣上車

你收入穩定同比到個息
9成都借到比你

喺你老母咩

女婿娘家在將軍澳

有冇人覺得呢句好串

邊個比錢就邊個話事既啦

你咪蠢囉
而家呃佢一筆，供住先
到佢兩腳一申就搬去上水，新樓就出租
即時財務自由

講者無心、聽者有意

就咁睇呢個數都想跳樓

「單位成交價約800萬元，借8成，分30年還，息率2.375厘計，月供約24,874元，壓測下最低月入要求約59,730元。」

究竟佢地要月入幾多先供到樓+生活費+養仔女+還錢？

外母女丼

月供25000
點撚樣生活落去...

邊一個字串？

30萬.....仲以為300萬咁巴閉

都算一份心意啦

30萬就算啦

收皮啦連登臭串乞衣--EDO脆餅#23833

(被追擊後第“6”個新名 ：儲錢要供824（連我名都抄埋））

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

想乞平衫又串到閪

乞衣仔經典語錄:
"我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 "

乞衣仔你上水未？

又有弱智上連登

媽媽漏左我呀

壓測月入係計一個人定兩公婆?

其實點解唔可以買二手樓呢

壓測成六萬
供真心唔難 仲未計收入增長
大部份人都係唔夠首期

800萬都做到8成按?

發展商二按？

個老母真係好錫啲仔女, 真係無私咁為佢地著想
仔女後生果陣就博命返工, 到老啦, 棺材本都借埋
啲女仲要出去住, 得自己一個住公屋, 但都冇計較
樓上啲人話30萬唔好攞出嚟講
都ON79, 對有錢人嚟講30萬係唔多, 但對打辛苦工嘅低下階層嚟講, 係好多
講到30萬咁少, 你俾我啊

「我公屋個廳大過呢度，覺得呢度又貴又細，可能公屋實用啲囉。我唔識呀，唔好意思，就覺得呢度咁貴，第一時間都唔係好大啫，好唔慣。」
依句真係駁唔到 住慣大單位公屋真係住唔返D蚊型私樓

一個人
但老婆做擔保人就可以加埋佢份入息一齊計

佢地做6 7年儲到過百萬
我諗佢地人工都唔低
不過供30年...成世人就比左層樓 真係痴撚線

女婿娘家
入贅咗
遲下個孫可以跟婆婆姓

啲買樓戲情成日吹到好熱血，吸引啲咩？

香港精神

你生活係清朝？咩封建思想
外嫁女就唔係女？

咪寫左59730囉

人地唔識儲錢嫁咩

我先係你女婿呀

佢地加埋人工最少過6萬 每月還2萬5
每月至少都有3萬5淨啦 咪同岩岩fg出黎做野既生活差唔多
咁果啲一世搵得2萬既人點算

分三十年還，佢地係咪可以保証到30呢三十年都可以有59730月入？

咁入得市個底線都係預左長遠會通漲
同埋而家既低息環境做槓桿好有利
好多業主就算夠錢早d 贖番層樓都唔會咁做
寧願係轉按時再借盡 甚至加按
如果銀行出到60年 plan 都肯定𦧲飯應
有時真係要扭轉下個心態
越有錢既人越借得錢多 越唔怕爭人錢

加擔保人囉

大把工種可以
如果兩公婆平均搵唔到3萬就唔好諗買新樓啦

大把銀行/專業工種都得

大佬呀
你今年人工同你十年後都差個開啦

供30年，啱啱進入加息周期....
冇野撈幾個月可能已經收皮

你係咪想講死左冇人擔花買水？送終就係親人都可以做既。

咩年代呀大老。仲一定要生仔？

無人答到點解可以做到8成

MIP唔係限600萬以下咩

乜撚嘢叫女婿娘家？

發展商財務借八成囉，頭兩年P-2.75 之後P+1 嗰啲

原來係咁 ，即係成個八成mortgage 都係向發展商承造 P+1咁癲

完全唔駛經銀行借貸 ？

600幾萬債
二按兩年後仲要捱貴息

800萬六成經銀行
其餘兩成經發展商二按

點解唔叫女婿屋企人借

On9死窮鬼

每個新盤都基本上唔同, 有啲直接發展商一按借八成, 唔使壓力測試, 簡稱呼吸plan。所以啲息過咗頭兩三年會勁貴。
尤其是呢幾年買嗰啲劏房新樓，個個問老竇老母借首期，其實本身收入過唔到壓測，樓市進入調整期, 到時P+1轉唔到按，好多人應該會仆街。

6成經銀行兩成發展商二按嗰啲，要過壓力測試。呢個穩陣好多。死人死得冇咁快。但勁少人用。

窮人係都要搵嘢嘈

真係有得完全問發展商借曬8成 ？咁咪繞過曬銀行體系，地產商變埋放債機構

兩公婆做護士/老師一出嚟已經加埋依個數
又或者銀行做過manager位，加埋都八九萬
Big4 兩公婆捱三年已經到依個位
真係好多工都有

Yes, 但係當然佢哋唔會用自己公司名義。
作啲奇怪名嘅有限公司，攞埋放債人牌照，當私人貸款噉借畀你。層樓抵押喺佢手上。
發展商係處於不敗嘅狀態，點計都唔會輸，你供唔起，佢收返層樓再賣過。你供得起又食你貴息。

如果供到，首期唔緊要，我就係咁諗!

P+X嗰啲息口一律係浮動利息

性交轉運就係呢啲

會德豐樓

而家一個正常30-35歲人
無1m 存款都唔撚正常啦
出黎做野十年
一年儲十萬好撚難?

其實都係 越多現金係手係越好

P+個供款普通中產都未必供得起
正常用得呼吸PLAN都有哂準備一轉P+就轉按

相由心生

好多要唔去旅行唔消費先可以

正常30歲一定有200萬CASH

好老母
不過養兒防老已經唔岩呢一代
棺材本唔應該比人
第時佢地唔養番你隨時變街邊乞兒
仲要唔係幫仔 係女世
女世又可以呃埋你個女層樓 又可以離婚
嫁出去既女 潑出去既水 女世洗腦你個女唔養你到時渣都冇

一出世已經有利是錢
一年10000
dse畢業已有接近20萬存款
仲未計暑期工、大學part time
大學畢業出黎有3-40萬啦
fg 搵3萬、一個月儲2萬
最快28-29歲已可有1m

大把人揾3萬駛3萬甚至負

個P永係浮動，fix 左嘅係P加減嘅percentage.

琴姐 我都差20萬上車 可唔可以幫幫手?
我可以每晚同你做愛 69 奶腳趾都無問題
見字請回覆 謝謝

乜撚嘢「啱哂何車」，乜撚嘢記者低質到咁
寫稿條友同編輯好唔好意思自稱文字記者，屌你老母係「合哂合尺」啊

問題就出喺呢度，如果樓市係進入調整期。估價就將會減低，估唔足價就借唔足錢，甚至銀行唔會批。

而家啲新樓仲要咁多defects 舊樓仲要實用啲

但你話好唔鐘意住人地用過嘅就另計啦

無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦

供樓
管理費
傢私
水電煤上網
保險
差餉地租
還錢
供養父母
食

應該月入8-10萬ok!

廿歲呢個由溝女到結婚黃金期唔消錢

都係架 似你依種有實力又唔靚仔冇女友嘅人黎講 唔好話十萬 半年五十萬都得

醒呀, 補貼買多一房, 到時呀媽話要搬埋入去一齊住你冇籍口唔俾啦

新樓發展商通常都包埋哂d雜費 ( 8球樓雜費都40個）
變左上車成本除時底過差唔多價嘅二手樓

身邊經紀話，咪好囉，外母幫手，好難得喎！第日你哋搵到錢，咪還返俾佢囉！

on9,你唔買條經紀佬邊有錢分

本身預算6球，夾硬買8球

單親家庭, 阿媽日日做唔停, 供養2個女讀書買野
衣食行,水電煤
一定係唔使錢啦
係儲到啲錢啊, 咪而家攞嚟貼二女買樓囉

爭少少其實講真無咩所謂

男家垃圾

條仔廢,
咪入贅女婿
聽過未?

自己廢都唔知？
入贅

男家太廢, 條仔又廢
咪入贅囉

話點供30年果d

人地中途加按/換單位仲多玩法啦

可惜跟住大跌

有孝心嘅 嫁咗都會抽時間返黎陪你
無孝心嘅 娶咗踢你走自己同老婆住

精神分裂?

琴姐係好媽媽

你智障？

仲有，個壓測代表到你夠錢供樓又餓唔死，冇計你生活品質，生仔同要還錢畀外母囉

佢地根本未夠，要人借多成三十萬代表佢冇能力

「一個開」等如幾多？唔識計

因為未計突發開支，有家人親戚睇住黎講，無乜問題，但如果無就

屌張香港人相仲要俾人鞭幾耐

例如咩職業/職位？ 純粹想得個知字

冇話一定，呢個年代唔生仔都得啦，求其養吓貓狗都得，睇你追求咩。

Btw，呢個外母真心大無畏精神

好多新樓不嬲咁玩緊啦
頭兩三年蜜月
之後供到仆街

呢家人咩事得罪連登仔

好外母
你有個多個女

我埋單